內部方針曝光！順豐被爆禁收寄中華民國國旗、國徽 、 中華民國製造 違反一個中國原則、反共等

內部方針曝光！順豐被爆禁收寄中華民國國旗、國徽

〔即時新聞／綜合報導〕香港作家梁文道在台購買的3本書籍欲運送回香港，不料卻被「台灣順豐」拒收，令他質疑「一國兩制難道早已推行到台灣？」今天傳出香港順豐員工曝露公司內部方針，表明禁止寄收中華民國國旗及國徽，連「中華民國製造」的產品也不可收寄。

根據《蘋果》報導，香港順豐員工揭露一份以簡體字寫的內部方針，內容提到「禁書」的類型，並表明禁止收寄有中華民國國旗及國徽的物品，甚至「中華民國製造」也被禁，目前此爆料還未經證實。

該方針提到，書籍刊物「不得含有任何違反一個中國原則、反共、分裂國家、法輪功等內容」；至於旗幟和徽章方面，嚴格區分中華民國國旗、國徽與國民黨黨旗、黨徽的區別，若是前兩者就禁止收寄。

另外，貨品包裝方面，若印有「中華民國製造」、「MADE IN ROC」或標有中華民國年號一律禁止郵寄，只有「Made in TW/TaiWan」可被接受收寄。
<自由時報>

江澤民孫公司高層 任台順豐董事

【中資疑雲】一次寄書風波，掀起台灣順豐到底是港資還是大陸資金的疑問。台灣順豐一直強調是港資，但《蘋果》查冊發現，台灣順豐的法定代表人雖是香港公司，但董事霍中丞的另一身份，卻是前國家主席江澤民長孫江志成打骰的私募基金博裕資本高層。

據台灣經濟部公司資料查詢網站，台灣順豐速運股份有限公司在2007年4月成立，四高層包括董事長章學芬、董事周志輝及鄔文強，以及監察人唐宗弘，所代表的法人均為香港公司「進美集團有限公司」。

江志成主理私募基金

香港公司註冊處資料顯示，進美集團於2015年5月成立，股東為BVI公司「昂譽有限公司」，即未知終極金主身份。兩名董事包括霍中丞及周志輝，後者與台灣順豐的董事名字相同，報住西貢村屋；至於霍中丞，在2015年11月18日加入進美集團，他另一個身份，為「博裕資本投資管理有限公司」董事。博裕資本正是由江澤民長孫江志成創立，專營私募股權基金，現時以香港為基地，租用中環和記大廈。向來與江澤民友好的李嘉誠，更曾「站出來」入股，有傳江志成帶隊往長江中心做簡報，李嘉誠親自在大堂「候駕」。

公開資料顯示，博裕系與王衛的順豐集團自2013年起已有交集。博裕與央企旗下的國開金融合組基金「國開博裕」，其後與多間機構另組多個基金。台灣順豐原由大股東王衛妻子鄧麗貞控制公司「巧順投資」持有，於2016年3月底將台灣順豐轉讓給獨立第三方，但未有透露買家身份。
■記者黃詠茵、余秉峰

97至今已有一百萬新移民
攞咗香港身份證
台灣仲用97年前訂標準
來分辨"港資"跟"陸資"

叫台灣佬踢走呢間野啦。

香港蘋果

兩制呢？

順豐香港

差啲意為同順豐中國唔一樣

仲話無干預企業管理
抵華為比人封殺

九二共識 一國兩制 一個中國原則

用黑貓

天下烏鴉一樣黑